<table>
<caption><strong>嶺南大學香港同學會小學</strong></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><br />
<em>校徽</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>校訓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>辦學團體</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>校長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>副校長</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>創校年份</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>地址</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>學校類別</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>教學語言</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>宗教</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[LingnanUniversityAlumniAssociationPrimary_School.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LingnanUniversityAlumniAssociationPrimary_School.jpg "fig:LingnanUniversityAlumniAssociationPrimary_School.jpg")
[Lingnan_University_Alumni_Association_(HK)_Primary_School_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lingnan_University_Alumni_Association_\(HK\)_Primary_School_\(Hong_Kong\).jpg "fig:Lingnan_University_Alumni_Association_(HK)_Primary_School_(Hong_Kong).jpg")。\]\]

**嶺南大學香港同學會小學**\[1\]是[香港一間](../Page/香港.md "wikilink")[小學](../Page/小學.md "wikilink")，由[嶺南大學香港同學會開辦](../Page/嶺南大學香港同學會.md "wikilink")。位於[石硤尾](../Page/石硤尾.md "wikilink")。2004年為嶺南同學會小學創校40周年，向[教育統籌局申辦](../Page/教育統籌局.md "wikilink")[直資小學](../Page/直接資助計劃.md "wikilink")，經教學及組織管理評審後，成為首間獲得批准由收生不足的津貼小學轉為直資小學，直資小學於2006年開辦兩班小學一年級\[2\]。

## 設施

禮堂及操場各2個，課室22間，課室均安裝電腦、投影機、電視機、音響設備、圖書櫃及空調，並設有圖書館、音樂室、電腦室、視覺藝術室，2個「加強輔導教學」課室支援有特殊學習需要人士。

## 著名/傑出校友

  - 李有斌：聖公會奉基千禧小學、聖公會聖安德烈小學及聖公會聖多馬小學前校長
  - [董嘉儀](../Page/董嘉儀.md "wikilink")：香港女藝人\[3\]
  - [顏聯武](../Page/顏聯武.md "wikilink")：香港唱片騎師\[4\]（1971年畢業）

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [嶺南大學香港同學會小學](http://www.luaaps.edu.hk/)
  - [嶺南大學香港同學會](https://web.archive.org/web/20061203063310/http://www.ln.edu.hk/assoc/luaa/)

[HK_Pak_Tin_Road_Lingnan_University_Alumni_Association_Primary_School_01.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Pak_Tin_Road_Lingnan_University_Alumni_Association_Primary_School_01.JPG "fig:HK_Pak_Tin_Road_Lingnan_University_Alumni_Association_Primary_School_01.JPG")

[Category:石硤尾](../Category/石硤尾.md "wikilink")
[Category:嶺南系列學校](../Category/嶺南系列學校.md "wikilink")
[Category:深水埗區小學](../Category/深水埗區小學.md "wikilink")
[Category:2006年創建的教育機構](../Category/2006年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  學校網站和教育局的學校列表均註明學校名字為「嶺南大學香港同學會小學」
2.  [傳統津校
    小一收表減兩成](http://paper.wenweipo.com/2006/09/29/HK0609290058.htm)
3.  [就讀嶺南大學香港同學會小學時的董嘉儀](https://drive.google.com/file/d/1lbndgShc_gzI2QvYwHz6p77glfzTencs/view?usp=sharing)
4.